[熟車嘅入]最大馬力，最大扭力

其實想問好耐
有時我見人去驗部車嘅馬力
好多時未扭到最高轉數已經到左最大馬力個位，之後條曲線會下降返

例如說一個最高一萬轉嘅引擎
個馬力曲線去到8000轉已經係頂點，再扭到9000-10000轉時條曲線會下行

問題來了，咁點解實際上扭到10000轉時會行得快過已經係頂點嘅8000轉

扭力都係一樣

係唔係我理解錯左“最大馬力”依個詞？

馬力=power
扭力=torque
torque=F×r
F=ma
v=u+at
咁都唔明我真係唔知點算好

再簡單
(棍波/DCT/)車輪轉速=引擎轉速÷波箱減速比÷尾牙減比
條式係冇扭力同馬力份，即係你只要上得到10000轉就係嗰個速度，同你中間用咩馬力同扭力去上到10000轉係無關係

用返v=u+at依條式
u係初速，a係加速度，t係時間，v係最終速度
power係唔係直接影響a

或者有圖會清楚啲

上圖架車個馬力去到8750轉已經係最大馬力，由圖睇9000轉時個馬力係細過8750轉時嘅馬力

但實際上扭到九千幾時個速度反而會加少少

唔明依到

好似明左少少
如果兩個引擎
兩邊都最高一萬轉，負載條件全部一樣
但一轉馬力大啲，一邊細啲
馬力差別係反映左係
兩邊由零轉拉到一萬轉嘅所需時間到？

我諗你應該係想問

理應轉數同馬力係成正比 轉數高 馬力高 係線性黎

但實際上 轉數同馬力係有 峰值 之後會下降 你曲線

你想知個中因由下話

請指教

我都唔識 我只係解釋你想法

因為車速未到最大馬力上限
我試過揸125cc逆風時上到7000轉（最大馬力）就冇得再上

超過最佳狀態馬力會下降是為
１．爆炸力會從活塞環漏氣
２．汽門無法應付幾乎連續之進排氣
３．排氣管內氣體過度膨脹無法順利排出
４．自然進氣無法強制給氣（因此有渦輪出現）
５．油膜量減少附著（賽車潤滑系統通常加大很多）
６．肉眼無法查覺高速機件及連桿擠壓變形
７．機件震動間隙
８．正時皮帶高速時會拉伸影響正時
９．有無可變汽門．正時提前．應付各轉速之變化
１０．空氣中含氧量無法再增加
１１．環保裝置限制馬力

速度係SLOPE黎....

你POWER同SPEED都唔係成正比
你FOCUS左係POWER個上升同下降

例如佢7000轉最大馬力 300 過左之後10000轉會跌到280
只係加速度減低左, SPEED仍然係10000轉 最快

你最戈句 咩實際上到10000轉會行得快過8000轉 係講緊SPEED
而你前面研究緊係POWER下降....

留名學野。
0-100如果要快扭力重要定馬力？

馬力
因為 馬力 = 扭力 x 轉速
馬力大就扭力同轉速一齊大
好似係

學到野
但我有樣野想問
二架重量引擎一樣既車
250hp 320扭力
220hp 380扭力
邊部0-100會快d
真心想知。

個數字係指最大數值，要睇埋轉速
馬=扭×轉×constant
01快唔快仲要睇埋波箱、尾牙、車重
不過咁
如果有380Nm扭力而得220匹馬力，即係副偈低中速扭飽滿但高轉扭力跌得快或者上唔到好高轉，
相反320Nm扭力而有250匹馬就代表高轉仍然有一定扭力輸出，轉速亦相對較高

你可以試下plug啲數入去試下 可以揾到邊個rpm高啲 但係唔代表會0-100會快啲

0-100比較複雜 因為部車既扭力唔會係一個constant eg. 320Nm@5000rpm 之類 係唔同rpm都有唔同扭力 呢個又關係到gear ratio 所以有啲複雜
其實我都唔係好識 等高手解答啦

其實你想像下自己踩單車就得
你個人就係個引擎
要你一分鐘踩30下, 60下, 90下, 同120下, 你個輸出都唔同
馬力係扭力x轉數x constant
最大馬力只不過係講緊呢一條數乘出黎最大個一個位
同加速力既關係大過速度
假設你本身個人扭力最好係60-90個一段
係代表你可以好快由60轉踩到上90轉
再上你可能會開始吃力, 但係你上到120轉係齒輪比一樣既情況下一定快過90轉

9000 轉「快」過 7000 = speed快啲
7000 轉「快」過 9000 = acceleration大啲 （馬力大啲）

馬力係極速
扭力係加速
啲車0-100好快 係扭力上限
200係極 100打後就慢慢先上到

有啲車改到極速好低從而加強個加速度
PS: NFS8 學返來

直路玩馬力
山路玩扭力

好彩係開係車台，真心學到野

係學術台一定一堆傻仔衝入嚟

意思係中段60kmh-120kmh範圍內扭力重要過馬力？
真心唔識。有錯唔好屌

山路多灣 出灣要快就要大扭力
好似係